有法官建議引入「電子監控保釋裝置」

#高等法院第一庭
#1110九龍塘 #申請保釋 - 黃崇厚法官
韋（35）🛑已還押52天

控罪：
4項襲警
1項意圖妨礙司法公正

案情：
在2019年11月10日，在九龍塘又一城商場LG層「千両」外，襲擊4名警務人員A、B、C、D，並阻撓及襲擊兩名正看守犯人的警員，意圖導致兩名被捕人士逃離警方羈押

⭕保釋申請獲批⭕

法官邀請政府考慮引入電子監控保釋裝置，以平衡公眾安全及被控人的權益。法庭不應輕易不予保釋，以免在定罪前已拘禁被控人。

即係9拉俾人告就要受監控

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

你係咪調轉黎講
個官講緊 法庭唔可以輕易批保釋 變相要手足坐多左五十幾日 如果有電子監控 一開始就可以保釋 叫政府諗諗佢

11

禁如果個人係無辜
本身正常保釋
佢咪無端端要被監控lo

打壓緊大家啊明唔明啊

12

1/1

監禁同軟禁既分別

Agree 到時尻拉尻告全部要受監控

咁你想手足繼續係入面坐到審果日？

冇
但更多人會被軟禁

斷咗舊電池即刻變廢鐵

唔俾保釋既 一樣唔俾保釋
俾保既 全世界都要被軟禁

紅官底下你仲信會放寬？

屌你明唔明啊？？？

斷到咪斷lo

即刻上門拉你

根本就係變相打壓監控

13

呢個係重點，寧願坐，唔好俾佢將個控制範圍越做越大

依D係公共政策及行政事務, 法官唔應該亦無權就公共政策發言

乜都監控 真係以為電子萬能
估唔到d官個腦都係坐住

佢玩出口術 你吹佢唔脹

想受監控定係收押所俾人打，我就真係揀唔落手既

同中共一樣

應該比佢保釋先啱 做乜無啦啦要監控

黃崇厚法官

打壓異見者

受監控起碼可以正常生活

但係一定只可以容許原本會還押既先用呢個裝置
普通輕罪一定唔可以

係，我諗個concern真係應用範圍

推

你覺得而家禁多紅館檢控官 會仲同你慢慢諗？

exactly

Over my dead body

禁撚多紅官檢控官 咩人都要被軟禁

之後紅官就會係唔係都話原本唔比你保釋

屌你睇Pin啦

14

15

16

咁站喺個人立場，黃崇厚算係正常既官黎既，呢啲case交俾普通mag仔或者彭肥婆或者仆街陳慶偉，等繼續喺收押所俾人打啦

當然我都覺得呢套系統交俾班mag仔亂咁用肯定出事，但呢樣野提出黎我覺得原意冇問題，孟晚舟bail咪又係咁

不如用量子電腦取代左班法官

加入左中共/港共元素，

人民賦予政府既權力必定被濫用，不了

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

澳洲戰線，重開！！

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠一
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

禁咪就係on9 lo

作為法官應該要考慮套野俾有心人用 會唔會被abuse

正常人都會諗到啦

17

要睇佢監控到咩程度

睇av都比人mon住不了

咁站喺法官立場佢又好難話佢啲colleagues係有心人既

癡9線
根本係監控

Push

呢啲野心知啦
禁係唔好提出黎lo

而家咪做開左個頭俾位中共入

法治？

tg admin被捕
拖幾個月先審
還押根本係綁架
迫人坐監

你可以話佢真心膠

高等法院批咗bail

真係兩睇
你可以話唔洗還押候審,又可以話監控

最大問題係真心膠做法官 仲要係高院法官

點監控法?

唔好咁痴線啦
你哋竟然幫手諗要點實行
根本就唔應該比佢咁樣監控

中共招數
19年啦
大家醒目啲啦

2020都到啦

重點

我建議用電子法官

ON9
你擔遮, 但控罪係意圖傷人
咁已經唔係輕罪
咪撚咁天真, 真人真事, 我旁聽聽到的
講死話我死全家

絲打心水清

咁的確香港法庭好多真心膠，但你睇historical context，以前係殖民地年代，全部溫室娃娃，唔需要負責啲public law既野，出現呢個現象唔奇怪

本身法庭都唔應該bear呢個burden，只係prosecution俾港共控制下，法庭做埋呢個政治角色，老實講除咗唔do我都諗唔到其他方法解決

如果係佢唔叉夠電係咪上門換電/叉電?

真事

要佢去警署報到架嘛

法治有險可守

全民電子腳鐐智能燈柱都唔撚洗裝

其實好on9
點解上到高院又可以保釋
裁判/區域果班弱智啲？

真

又係喎

唔好禁直接

借法官講呢d?
針對某d人莫需有拉返去保釋再監控，完全掌握行蹤，此例一開監控權力無限大

新疆嶺

由得佢地真心膠多幾年囉

不過你話我破窗論都好，入收押所俾人打+冇得同屋企人過年 vs 有得出黎+可以陪屋企人，但俾人監控，我真係唔知點揀

我就覺得點都好過係入面坐咁耐
長期監視個問題根本就係政府拖長審訊時間
唔關電子裝置事本身個目的

市民建議電子監控所以高官同法官
以免出賣完香港人之後逃避制裁

傻啦
要坐拋既都係要繼續坐
唔駛坐既咪軟禁

唔好禁天真信會降低保釋門檻

等於同你講送中是為左處理陳同佳案一樣。
除非你話完全取代還押候審

而家咪借呢樣野黎慢慢實行全民監控lo
用用腦諗諗

屌你都戇鳩
你係咪寧願佢無端端要坐臭格
被拘留打壓得嚴重啲定係被監控打壓得嚴重啲?
雖然而家律政司同警甴擺鳩明係亂q咁嚟，手足本身就唔應該受到呢啲對待，但係而家個官提議一個方法去盡量保障手足嘅人權自由你都攞嚟屌做乜鳩

佢要監視邊個根本就係睇黑警要濫捕邊個

食一舊屎同食兩舊屎既分別

岩啊

咁關個官咩事
關個電子腳鐐咩事

話你on9真係on9
不如你追下post先

無得保釋都仲可以上訴，但整電子監控連你見咩人都知，方便政府做野

咪好似馬菲森咁
一心黎做學者
之後點知比港共推上風口

唔係暴動咩

屌你係咪真係天真到禁

黑警想監控邊個
咪9拉9告佢上庭
保釋咪帶電子扣

禁咪即係監控lo on9

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

兩單黎

佢一濫捕嗰下就有能力監控啦，有冇都會被監控嘅情況下比手足出到黎都好

鬼唔知直接比手足保釋出黎更好咩，但班仆街點都唔比，咁係咪都要行多步先

個問題係
到時仇b案/區軒案咁輕微既罪
個官都可以話原本諗住還押
依家比你軟禁
你執到啦

P

不如監控下法官有冇受賄或者接受不道德交易

但如果照你咁講
依家黑警想監禁邊個就監禁邊個
一捉就還柙係臭格幾個月

我寧願手足可以受禁控係屋企訓幾個月

你係咪傻架
你真心以為紅底官會俾多啲人保釋？

咁你咪要求緊急審訊囉
同個官講黑警濫捕
有人成功左架
撤銷控罪

CLS

多謝提點

呢個位就要捆縛式，一係就冇新措施，一係就要set好告咩罪以下嗰啲全部要批

Cls 你有冇諗過根本呢樣野就唔應該存在
而你天真以為可以為左手足自由幾個月，結果就犧牲全港人自由

我諗個官原意係好
抽離context咁睇
電子監控保釋唔少國家都有
就係用嚟解決難批保釋搞到好多還押
變相未審先坐呢個問題
當然都有私隱嘅concern要平衡
好唔好睇你點睇

問題係在於落喺共產政權手中
呢樣嘢只會變成新監控工具
此例一開後患無窮

禁咪9告你果啲罪lo

手足係荔枝角生活都好辛苦
你可唔可以體諒吓

個問題係你點會信一個有權用到盡既政府
到時用到盡既後果只會原本還押既繼續押，可以保釋既只會受監控

禁你想全港手足屋企變曬做荔枝角？
監控係屋企 同坐監有咩分別

到時連差佬9拉保釋都比條狗帶你

要咁玩就即係全部唔比保釋，咁呢個措施有同冇都冇分別，一樣冇事

佢要玩到全部人唔比保就現行模式都得

個官係咪冇腦 姐係假定罪左 要侵犯人生自由？

仲有你係咪本末倒置左
而家就係要令少啲人監控 監控就係更大機會捉你更多罪 多左人會坐監

咁你都講得出
btw禁你老母

所以咪根本唔應該存在「電子監控」

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

暴應該嚴重d

電子腳既
應該參考英國
坐一半刑期之後可腳隙假釋

等於送中同你講只會送罪犯一樣。
依家執法嗰個都唔受信任，你仲賦予權力比佢信佢會公正執法

傻撚左?

你想多啲人一齊坐拋？

痴線

全部官都係正常就係

但咁多紅官

呢個都真，平衡公眾利益同個人權利私隱不嬲都係棘手問題
我覺得可以比手足自己選擇繼續還押或者用呢個裝置嘅

監控點都好過監禁啦，話寧願監禁嘅人個腦諗乜？

只係楊岳橋style

個問題係驚燒埋原本一定可以保釋個d都要用呢個裝置

不如加埋打毒針功能la笨柒

有險可守呢

個法官係咪搞錯咗次序？

以我認知呢舊嘢唔係咁用㗎啵。

究竟有幾多香港人真係天真相信到一個電子腳扣可以換取手足既自由

你以為你幫緊手足，其實你害死左更多既手足

推 如果加入電子監控可以令到更多人保釋到 其實個原意係好，而且保釋條件無violate的話就唔會有事啦

前提都係因為比狗咬先要戴監控

唔駛驚 一定會

唔好再講美國都有呢味野
美國會唔會有黑警輪姦完人再屈受害人暴動,不停告大量異見人士暴動?

根本就係玩集中營,迫所有後生仔穿上監控狗圈

你真係唔明

咩你仲覺得紅官低下，會俾多啲人保釋咩？

呢個先係目的，加埋禁足令，一入禁區即時收監。以後唔撚駛旨意參加集會遊行。

佢有心要監控所有人的話就全部唔批保都得

如果加多條line係某啲控罪先可以電子監控，保護嗰啲本身就有得保嘅人呢

即係呢度有二舊屎

一舊臭啲一舊無咁臭

你就覺得食舊無咁臭嘅就接受到係咪？

咪傻啦 呢度係香港
睇下幾多紅官？

錯啦

電子監控係更加臭果舊

拉

最好係唔鳩拉

但係冇可能

咁電子監控同趷監你揀邊樣？

加入電子監控／可以令到更多人保釋到

呢兩件事無直接關係，要還押既都係要還押，就算你保釋到都要分分秒秒受監控。成件事根本係剝削緊被捕者既人權。

傻啦
佢做唔做軟禁

根本就係睇佢自己個人決定
罪行都係其次

反正本身唔俾保既 都會一樣唔俾保
中間個灰色位根本唔存在
因為紅底法官

就同有冇送中法案，共產黨都會捉你返中國一樣

所以應該比送中法案通過

乜撚邏輯黎?

True

[red]10個人坐拋

同9個人坐拋 1000個人軟禁

你揀邊樣[/ree]

咁冇計㗎喎。
除非你推翻到港共政權，滅咗popo，唔係嘅話你淨係可以喺有限嘅空間盡量試下爭取多啲自由㗎啫我相信個法官嘅原意係好嘅(你話我啲天真都好啦
又或者如果已經對成個司法體系冇晒信任嘅話，其實講乜都冇用

又有班傻仔lesser evil
你覺得用左人告暴動會易左保釋?

反而就係比人告過的議員, 香港中箭全部上狗圈
用狗圈令和理非連遊行都唔敢

我估一實行就立即採購二千套

10個人坐拋

同9個人坐拋 1000個人軟禁

你揀邊樣

唔明有咩問題

法官唔通直接話政府9告咩

而家就係未保釋要還押，如果最尾告唔入即係白坐，電子監控至少可以有返少少人身自由

我知好多紅底官，但呢單嘢唔覺有問題

你追下post先啦師兄

而家批唔批保係睇官（紅官屈撚機）

如果而家白紙黑字限死某啲野一定要批保咁其實對我地有利

係紅官控制下你連非法集結都唔批保

如果而家set到非法集結一定要批保會唔會好啲

咁就會砌生豬肉鳩告個d罪
anyway, 根本咩制度都無用
個問題出係人度

狗共食唔到長期軟禁一堆人的成本

所以呃班政治智障香港人接受狗圈

依家係10個人還押，1000個保釋
VS
10個人還押，1000個受電子監控下保釋

樓主傻閪來 拉

Cls邊個話一定批保

禁你入黎留言係jm9

姐係輪姦唔ok

但只要輪姦犯用套同提供事後避孕藥你就支持?

1000個受電子監控下保釋❌

1000個保釋下受電子監控

Cls根本就唔應該有監控

tui

貼堂

鳩拉
加呢舊野
咪可以做到全民監控

陰謀論可以冇限任講， 如果你係覺得依樣野可以考慮引入，咁你應該離開依個post

因為陰謀論推論出黎嘅後果一定會大過好處

所以根本唔會有任何本來要還押既人因為呢樣野變左可以保釋

所以根本原本應該保釋下自由既人，將會被軟禁

根本就唔應該還押
人本性追求自由
呢舊垃圾電子監控
只會限制自由
但對另外重犯 就可以使用

錯誤類比啦

而家就係限制佢捉去支那

佢地本身就有能力將所有人監控

呢個措施條line set到的話係可以保護到部份人

當然，以上都只係理論，而家個政府只會將原先嘅理論搞到變成維穩工具

只係想講，唔係電子監控本身有問題，係政府先係有問題嘅原因

洗攪咁多嘢咩。一關社會運動嘅控罪全部放鳩哂咪得囉。保釋都唔撚洗啦。
反正法官都唔撚跟程序架啦。你係想幫啲手足你都可以架。睇你敢唔敢啫。

新疆嶺is coming to town

原本共產黨就有能力隨便捉人返中國，
銅鑼灣書店港共政府點回應？
依家就set條line可以正名送中

類比錯誤？邊度錯誤？

好過無得保

但就會影響到現有制度下一般無須被監控既保釋人士

應該係用電子腳鐐，不過好似識放電

你兩個都冇講錯
因為制度本身係死物
整制度同用制度呢個人先係禍因

支持監控狗圈者等同
輪姦唔ok
但只要輪姦犯用套同提供事後避孕藥就支持

班人仲覺得比保釋就可以支持監控狗圈

1 就算示威者提出願意接受監控狗圈,紅官一樣可以唔比保
2我係狗方會9告一千個和理非上狗圈令和理非更縮

請樓主pin, thx

你點會信佢會將原本無得保既變成有得保？
分分鐘監控完之後可以找到所有同你有關係既人一次過鳩拉埋

所以紅官底下 根本唔會有要坐拋既人獲釋
而取而代之既係 更多既人本來有自由既 但而家就要被軟禁

而家電子監控個措施冇額外正名到監控呢個行為，因為本身就可以用還押方式去做

電子監控條line要set得夠高，起馬要高過本身就會監控嘅standard先

本身無得保既唔會因為電子項圈而突然有得保。
本身就有得保既就要額外加條電子項圈被監控。

有項圈所以有得保釋呢個只係false hope黎，班法官從來信唔過。

所以電子監控保釋 = 係屋企坐監

佢用呢樣嘢成本低好多，濫捕規模都可以大好多。

心水清

咁點都比係拘留所好嘅

其實好多野原意都無問題架
問題係比支共同港共拎嚟打壓人咪有問題唔可以用囉
拎正常人思維同歐美標準去睇香港係晒鳩氣

我唔同意你講法

一日司法系統唔正視黑警集體誠信破產呢個事實，任何對付疑犯既新工具都只會招招攞命，變左黑警玩野既新玩具。

所以1000個人原本自由既 但無端端要係屋企坐監既

唔同意都要講原因架，唔係咩叫討論區，叫投票區算啦

香港政府做嘢仲使睇？

btw佢而家鳩拉
明顯係唔夠臭格轉玩其實嘢
樓主就on99走去附和
記定名啦

唔係我講係條友講

所以我前面就講咗要有另一條line去保護呢1000個本身就自由嘅人唔駛受電子監控，淨係本身冇得保嘅人先可以電子監控

大家觀點唔同 仲有咩補充

當然我唔會講有險可守

仲有我提大家其實唔止得gps

技術上要加偷拍錄音功能係可以,同電話公司deal就得

大陸用呢個技術擺係寵物用品上防止愛犬走失

響黑警濫暴濫權既時代，任何對黑警/控方有利既工具都要反對。

成村支持電扣既人突然冇聲出駁唔到

大家終於明白問題所在

支持引入並要求全港所有黑警配戴作24小時監控

How

禁多紅官檢控官

你明唔明問題所在？

其實班人logic同支持引入電槍射示威者可以阻止警魔開實彈一樣
事實就大家一查就知

部分兒登仔7個月 仲未識開竅

咁人地講咗你個觀點有咩不足後就應該要回應下，你認唔認同對方嘅指點，原因係咩，而唔係一句我唔同意就算

唔係討論啲咩，淨係發表自己觀點咩

其實關押一批人唔係你想像中容易
位置係少事,要額外人手

同埋國際社會覺得呢種做法形同大陸刑事拘留
姐係本來呢個位港共打緊7傷拳
有班傻仔比位港共化左單野仲借勢引入全民監控

師兄心水清

佢係可以鳩拉晒然後還押做直接監控
點解唔做 因為新疆嶺未起好 做唔到先唔做姐
咪諗埋d屎橋嚟幫手囉
到時真係出嚟即刻全部拉全部戴隻電子腳鐐
有晒錄音GPS 全天候24x7監控
爽過新疆同西藏

當日警魔引入橡膠子彈果類野理由都係保護安全
結果變放題故意打盲記者,fa

中共開心笑

佢覺得推出咗之後冇得保嘅都係冇得保

我覺得原本冇得保嘅將來可以有得保

兩個睇法兩樣嘢已經講完仲有咩可以補充

咪係
做戲都會話放佢走再吊住個佢尾
剷起成team人⋯⋯
你哋唔好咁天真啦

成件事就係有灰色位俾黑警鳩拉你，然後用電子鎖黎羞辱你幾個月。

但你唔相信法治可守

就係未有明確而清晰嘅方法所以先值得討論

暫時我嘅初步諗法係根據控罪黎判斷，本身有啲控罪冇得保嘅就有得比被告選擇唔保定電子，低過某條line嘅罪就一定要批冇電子監控嘅保釋

變相將有冇得保嘅選擇權從紅官手中收返，寫番明文

個法官仲未撚訓醒 有問題嘅唔係工具 係用緊工具嘅人呀屌你老母 你整乜柒野出黎都係比人濫用架啦

有咗呢舊嘢鳩拉鳩告只會變本加厲
本來坐48放你走嗰啲都夾硬屈條罪俾你
而家對港共要assume bad faith 都唔識

流動智能燈柱？

sor屌錯人

傻啦 設計新制度既人都係紅底政府官
唔好天真以為紅官唔會玩到野

係調轉紅底政府官設計到俾紅官更加打壓

我覺得都係冇得保 因為而家比唔比你保唔係政治問題唔係法律問題

就算本身冇証據都會無限還押

有咩理由暴動有得保
打狗冇得保？根本好多人治元素

正中

有人兄藏有雷射筆,剪刀都唔比保
根本已經係老屈

唔會因你接受狗圈比保

狗圈係對付和理非ol同政治人物用

所以我認同係而家呢個政府手上係做唔到，但唔係本身呢樣野唔work

即係逃犯移交本身唔係咩事，但大家都知支共係信唔過所以照反送中法

咁唔係移交逃犯呢個做法有問題，而係移交「逃犯」到支那有問題

唔好屌法官呀
法官神黎架 唔屌得架

最大問題就係而家係紅底政府加法官
已經完左成件事

法治已死

加入名單

孟孟舟咁快又再用同一招對付香港人

真相

dead body 係邊

冇險可守了

on9

共產黨加左你電子腳鐐就會放寬你保釋？
用下個腦啦共產黨都信

樓主pin呢個仲好 啲人仲未撚明

講過啦 成班兒登仔仲係唔明

我都唔記得自己有授權過法官進行審判

此例不能開，情況仲衰過1984

問題源自黑警鳩拉律政司鳩告
話整電子監控可以保釋完全係斬腳指避沙蟲
冇解決暴政問題之餘仲加多樣私隱人權問題

咩官嚟

其實無嫁
但無人敢好勇咁係法庭大叫 「你無權審判我 我從來無認受/授權過依個政權」

over my dead body